加泰羅尼亞自治政府主席托拉證實確診武漢肺炎

西班牙加泰羅尼亞自治政府主席托拉（Quim Torra）3月16日表示，他的新冠病毒檢測結果呈陽性。此前他就已經出現症狀，一直在家進行隔離。巴斯克地區下月初舉行的地方選舉亦要延遲。

托拉當天宣佈了自己確診的消息，並呼籲：「我再次請求大家做好自我隔離，希望西班牙政府授權我們的隔離計劃，我們不能再浪費時間了，我們一起戰鬥，永遠向前，一定會取得勝利！」另外，馬德里大區主席伊莎貝爾·迪亞茲·阿尤索也已經被確診感染新冠肺炎。

此前托拉出現咳嗽發燒症狀，在家中進行自我隔離，他在社交媒體上發文表示隔離期間仍會繼續辦公。他在當日早前還發表講話，要求中央政府採取更嚴格的防疫措施。

西班牙的累計確診病例數量位居世界第四，僅次於中國、意大利和伊朗。目前西班牙政府已經在全國範圍內封城，以確保西班牙國民安全。截至當地時間3月16日下午，西班牙累計確診病例達9407人，死亡335例。

https://hd.stheadline.com/news/realtime/wo/1724856/%E5%8D%B3%E6%99%82-%E5%9C%8B%E9%9A%9B-%E5%8A%A0%E6%B3%B0%E7%BE%85%E5%B0%BC%E4%BA%9E%E8%87%AA%E6%B2%BB%E6%94%BF%E5%BA%9C%E4%B8%BB%E5%B8%AD%E6%89%98%E6%8B%89%E8%AD%89%E5%AF%A6%E7%A2%BA%E8%A8%BA